\section{Inserção no Mercado de Trabalho do Egresso}
\label{sec:insercao}

%A inserção social do egresso do curso pode estar associada tanto à manutenção de um padrão socio-econômico que preexistia ao ingresso do estudante na UnB, como também a uma melhoria desse padrão, 
%decorrente das novas habilidades e competências que possibilitam ao formando a obtenção de melhores salários e melhores condições de vida, e favorecendo a sua ascensão social.

Considerando a atuação do Engenheiro Eletrônico no mercado de trabalho, os empregos   disponíveis envolvem desde microempresas até multinacionais de grande porte. No setor público as grandes empregadoras são as empresas e concessionárias de energia, água, petróleo, transporte e de outros produtos e serviços essenciais à sociedade. Considerando a atuação do Engenheiro Eletrônico, essa poderá abordar entre outros campos, os relacionados a microeletrônica e nanoeletrônica, automação, engenharia biomédica, processamento de sinais/imagens e eletrônica de consumo. 

Nesse cenário flexível diversas políticas institucionais tem sido adotadas de forma a zelar pela empregabilidade do graduado em Engenharia Eletrônica, entre elas pode-se ressaltar as seguintes:

\begin{itemize}
	\item Núcleo Docente Estruturante (NDE). O NDE do curso de \imprimircurso incentiva a criação de linhas de pesquisa e projetos de extensão que levam à possibilidade de absorção de novas tecnologias e práticas condicentes com as exigências do mercado de trabalho.
	\item Empresas Juniores: Incentivo à participação do corpo discente em atividades de práticas profissionais tais como: (a) Diretoria na Empresa Júnior de Engenharia Eletrônica (EletronJun); (b) Participação em projetos de desenvolvimento tecnológico efetuados pelas Empresas Júnior; (c) Realização de estágios extracurriculares na área técnica.
	\item Estágio Supervisionado: A aproximação contínua com a industria através da  realização de estágios supervisionados em empresas de diversos portes focadas em soluções baseadas em sistemas eletrônicos (em particular as instaladas no DF e região de influência).
\end{itemize}

%A  inserção  profissional  do  egresso  do  curso de \imprimircurso possui  uma forte  relação  com  a  excelente empregabilidade associada, fruto de dois componentes:
%\begin{enumerate}
% \item Uma elevada demanda por engenheiros e profissionais na área de Engenharia de Software em geral, apresentada por entidades de diferentes
% tipos e características, situadas predominantemente no Distrito Federal. Dentre tais entidades, 
% incluem-se os muitos órgãos da Administração Pública Federal instalados em Brasília, juntamente com empresas privadas das áreas de software, setor bancário e de serviços de tecnologia da informação 
% em geral;
% \item Uma formação generalista, crítica, multidisciplinar e reflexiva provida pelo curso, assentada sobre uma base sólida de conhecimentos, que favorece a 
% solução de problemas do mundo real, com a absorção de novas tecnologias e aplicação prática, que leva à possibilidade de atuação em diferentes 
% ramos de atividades, com as muitas especialidades de Engenharia de Software, Computação e Informática em geral.
%\end{enumerate}







